<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Εγκέφαλος on ΕΜΒΡΥΙΚΗ ΝΕΥΡΟΛΟΓΙΑ / Παναγιώτης Μπεναρδής</title><link>https://pbenardis.github.io/tags/%CE%B5%CE%B3%CE%BA%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BB%CE%BF%CF%82/</link><description>Recent content in Εγκέφαλος on ΕΜΒΡΥΙΚΗ ΝΕΥΡΟΛΟΓΙΑ / Παναγιώτης Μπεναρδής</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us, el</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 20:10:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pbenardis.github.io/tags/%CE%B5%CE%B3%CE%BA%CE%AD%CF%86%CE%B1%CE%BB%CE%BF%CF%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Εμβρυικό νευροϋπερηχογράφημα</title><link>https://pbenardis.github.io/p/%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CF%85%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%BD%CE%B5%CF%85%CF%81%CE%BF%CF%8B%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B7%CF%87%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%B7%CE%BC%CE%B1/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 20:10:48 +0000</pubDate><guid>https://pbenardis.github.io/p/%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CF%85%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%BD%CE%B5%CF%85%CF%81%CE%BF%CF%8B%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B7%CF%87%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%B7%CE%BC%CE%B1/</guid><description>&lt;img src="https://pbenardis.github.io/p/%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CF%85%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%BD%CE%B5%CF%85%CF%81%CE%BF%CF%8B%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B7%CF%87%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%B7%CE%BC%CE%B1/fetal-brain-sagittal.png" alt="Featured image of post Εμβρυικό νευροϋπερηχογράφημα" /&gt;&lt;p&gt;Η αξιολόγηση ρουτίνας του εμβρυϊκού εγκεφάλου πραγματοποιείται κατά τη διάρκεια της ανατομικής εξέτασης του δευτέρου τριμήνου (υπερηχογράφημα Β Επιπέδου) καθώς σε μικρότερο βαθμό στο 3ο τρίμηνο (υπερηχογράφημα Doppler). Η εξέταση αυτή πραγματοποιείται με διακοιλιακή σάρωση σε 3 εγκάρσια επίπεδα, δηλαδή το διακοιλιακό, το διαθαλαμικό και το διαπαρεγκεφαλιδικό.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Το στοχευμένο εμβρυικό νευροϋπερηχογράφημα, είναι μια ειδική, λεπτομερής και διαγνωστική εξέταση του εμβρυϊκού εγκεφάλου που πραγματοποιείται κατά προτίμηση με διακολπικό υπερηχογράφημα υψηλής ανάλυσης μέσω των πηγών του κρανίου, παρέχοντας πολυεπίπεδη εκτίμηση της ανατομίας του εγκεφάλου όπου εκτός της εξέτασης σε εγκάρσια επίπεδα, παρέχει εκτεταμένη αξιολόγηση σε πολλαπλά διαδοχικά στεφανιαία και οβελιαία επίπεδα . Έχει μεγαλύτερη διαγνωστική ικανότητα για εμβρυϊκές εγκεφαλικές δυσπλασίες σε σύγκριση με τη συνήθη διακοιλιακή εξέταση στα εγκάρσια επίπεδα. Η εξέταση περιλαμβάνει επίσης και πολυεπίπεδη αξιολόγηση της σπονδυλικής στήλης / νωτιαίου μυελού.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Μεταξύ άλλων περιλαμβάνονται δομές όπως η κοιλότητα του διαφανούς διφράγματος, το μεσολόβιο, ο σκώληκας της παρεγκεφαλίδας, η 3η και η 4η κοιλία, η φλέβα του Γαληνού, η γαγγλιονική εξοχή, οι κερκοφόροι πυρήνες και το εγκεφαλικό στέλεχος, ο εγκεφαλικός φλοιός του εμβρύου, οι έλικες και οι αύλακες και το παρέγχυμα, καθώς και λεπτομερής αξιολόγηση ολόκληρου του κοιλιακού συστήματος και των περικοιλιακών περιοχών.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η χρήση τρισδιάστατων (3D) υπερήχων χρησιμοποιείται επίσης συχνά στην ειδική νευροϋπερηχογραφία για την απεικόνιση των κατάλληλων διαγνωστικών επιπέδων.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η εμβρυική νευροϋπερηχογραφία έχει χρησιμοποιηθεί για την επαρκή διάγνωση πολλαπλών εμβρυϊκών εγκεφαλικών παθολογιών, συμπεριλαμβανομένων των γενετικών ανωμαλιών, των εμβρυϊκών λοιμώξεων, των όγκων του εγκεφάλου, των αγγειακών προσβολών, των αγγειακών δυσπλασιών και των τραυματικών αλλοιώσεων.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δεδομένου ότι η ανατομία του εμβρυϊκού εγκεφάλου εξελίσσεται και μεταβάλλεται κατά τη διάρκεια της κύησης, η συσχέτιση της ανατομίας με την ηλικία κύησης αποτελεί βασικό στοιχείο που απαιτείται από τους ειδικούς στη νευροϋπερηχογραφία. Έτσι, διαφορετικές παθολογίες στην ανάπτυξη του εμβρυϊκού εγκεφάλου μπορούν να ανιχνευθούν κατάλληλα σε διαφορετικές ηλικίες κύησης.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η νευροϋπερηχογραφία όχι μόνο διευκολύνει την ακριβή διάγνωση μιας μεγάλης ποικιλίας δυσπλασιών του εγκεφάλου, αλλά μας επιτρέπει επίσης να καθησυχάσουμε πολλές ανήσυχες έγκυες στις οποίες υπήρχε υποψία δυσπλασίας σε προηγούμενο υπερηχογράφημα, ενώ η λεπτομερής νευροϋπερηχογραφία επιβεβαίωσε φυσιολογική ανάπτυξη του εγκεφάλου χωρίς παθολογία.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Προσαρμοσμένο από: &lt;em&gt;&lt;a class="link" href="https://aiumthescan.blog/2023/12/12/fetal-neurosonography/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://aiumthescan.blog/2023/12/12/fetal-neurosonography/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>